6.26圍警總案 官質疑：痱滋被打爆定自己爆？

（獨媒特約報導）去年6月26日示威者包圍警總，有便衣警員稱欲往警總上班時，被多名示威者追打，最終靠同袍捲起鐵閘逃入警總內。一名25歲地盤工人被指有份毆打該便衣警，他否認一項暴動罪及一項襲擊致造成身體傷害罪。案件今日（31日）在區域法院續審，控辯雙方作出結案陳詞，法官郭啟安押後至9月17日作裁決。警員張金福的唯一傷勢是痱滋爆裂，郭官質疑痱滋爆裂與被告的襲擊是否有關連，「係咪嗰下令佢即時爆呢？痱滋好多時過一排都會自己爆」。辯方則指若被告因害怕張金福會襲擊他人或衝入警總，出於自衛及防止罪行而使用武力，此行為則屬無罪。郭官又指本案關鍵在於被告是否合法想制止他人而使用武力，還是非法使用武力。

被告岑曉麟（現年26歲）否認於去年6月26日在灣仔警署外連同不知名人士參與暴動，並襲擊警員張金福致造成其身體傷害。

警員主問下未有提及被襲後痱滋即時爆裂

控方的結案陳詞中指出，被告在襲擊警員張金福時揮出兩拳一腳，其中一拳打中張金福的右面，導致他口腔內的痱滋爆裂並疼痛。惟郭官質疑張在兩天後才發現痱滋爆裂，而且未有證據顯示他的痱滋是由該拳打爆，「係咪嗰下令佢即時爆呢？痱滋好多時過一排都會自己爆」。郭官續指，張金福接受主問時只表示：「嘴角有痱滋特別痛」，但未有提及被襲後痱滋即時爆裂，「呢個係意見定事實？點解主問時無話痱滋爆咗？」而張金福直至翻看相簿時才提及有爆裂。郭官又指，被告並不能透視到張金福口腔內有痱滋。

爆痱滋都好意思話畀人知

似係柒到爆

水刮隊長之後又痱滋sir，佢有無一個花名係唔柒嫁？

條死基佬係咪含得多生野咋

告埋隻炸雞脾襲警啦

點都好過原名叫「金福」嘅，成個狗名咁

狗衝盃跑狗期間爆痔瘡，計唔計被襲擊

好似古裝片啲村民名...

講出嚟自己都唔覺羞家個下勁

爆痱滋都叫傷勢

仲要係窮人/牛屎佬先會改呢啲名

痱滋警

遲下自己r痕r損左都話人地襲擊